反暖化狗係咪已經死曬？

舊年6度果陣唔係吠得好大聲架咩？

⣿⣿⣿⣿⣿⣿⢟⣡⣴⣶⣶⣦⣌⡛⠟⣋⣩⣬⣭⣭⡛⢿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⠋⢰⣿⣿⠿⣛⣛⣙⣛⠻⢆⢻⣿⠿⠿⠿⣿⡄⠻⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⠃⢠⣿⣿⣶⣿⣿⡿⠿⢟⣛⣒⠐⠲⣶⡶⠿⠶⠶⠦⠄⠙⢿
⣿⠋⣠⠄⣿⣿⣿⠟⡛⢅⣠⡵⡐⠲⣶⣶⣥⡠⣤⣵⠆⠄⠰⣦⣤⡀
⠇⣰⣿⣼⣿⣿⣧⣤⡸⢿⣿⡀⠂⠁⣸⣿⣿⣿⣿⣇⠄⠈⢀⣿⣿⠿
⣰⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣷⣤⣈⣙⠶⢾⠭⢉⣁⣴⢯⣭⣵⣶⠾⠓⢀⣴
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣉⣤⣴⣾⣿⣿⣦⣄⣤⣤⣄⠄⢿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⠿⠿⠿⠿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣇⠈⢿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡟⣰⣞⣛⡒⢒⠤⠦⢬⣉⣉⣉⣉⣉⣉⣉⡥⠴⠂⢸
⠻⣿⣿⣿⣿⣏⠻⢌⣉⣉⣩⣉⡛⣛⠒⠶⠶⠶⠶⠶⠶⠶⠶⠂⣸⣿
⣥⣈⠙⡻⠿⠿⣷⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣾⣿⠿⠛⢉⣠⣶⣶⣿⣿
⣿⣿⣿⣶⣬⣅⣒⣒⡂⠈⠭⠭⠭⠭⠭⢉⣁⣄⡀⢾⣿⣿⣿⣿⣿⣿

太陽黑子是在太陽光球層上發生的太陽活動，為太陽活動中最明顯、最顯見的活動現象。不過，美國國家航空暨太空總署（NASA）於 10 月 2 日公佈「太陽動態觀測衛星（SDO）」所拍攝到的太陽影像，指出太陽表面再度出現「無黑子」（Blank Sun）現象，這已是今年第 4 度觀測到太陽出現無黑子情況。科學家警告，目前為近一萬年以來，太陽活動最急速下降的時期，而太陽活動的極小期可能導致地球「小冰河期」來臨，且最快可能就在 2019 年底前發生。

據地層學的研究資料顯示，太陽黑子的活動至少已經持續了數億年，且太陽黑子活動具有周期性，在周期期間內，太陽黑子數量會由多變少、再由少變多，如此不斷循環向下一個周期，約每 11 年唯一周期，而目前正處於第 24 活動周期，這個周期的太陽活動極大期落在 2014 年至 2015 年間，因此目前處於太陽黑子數量的下降時期。

據國外專業天文網站 SpaceWeather 指出，這次太陽的無黑子狀態，是繼今年 2 月與 6月後的第 4 度。著名太陽觀測專家、同時也是氣象學家的 Paul Dorian 警告，太陽無黑子狀態出現的次數可能會越來越頻繁，從一開始只持續幾天，之後可能變成持續幾周，接著，可能好幾個月的時間內，都不會出現太陽黑子，而黑子數到達極小期谷底的時間，可能落在 2019 年至 2020 年間，也就是說，距離到達極小期的這段期間，太陽將會不斷出現無黑子狀態。

Dorian 認為，以歷史觀測記錄來看，太陽活動極小期的持續時間若過長，可能導致地球大氣層最下層、也就是對流層的氣溫下降，直接影響到身處對流層的我們，導致全球進入「小冰河期」。而若與太陽黑子數到達極小期谷底的時間吻合，那麼「小冰河期」發生的時間最快可能就在 2019 年。

上一次太陽活動最急速下降的時期，是在 1645 年至 1715 年間，該時期被稱為「蒙德極小期（Maunder Minimum）」，太陽活動極小期的時間維持了 70 年之久，在這段期間內，太陽黑子的數量非常稀少，相較於正常可觀測到 40,000 至 50,000 顆太陽黑子，只觀察到 50 顆左右的太陽黑子，且「蒙德極小期」剛好處於「小冰河期（1550 年至 1770年間）」中最冷的一段時間，當時地球氣溫大幅下降，造成全球性的糧食減產、導致飢荒，且英國倫敦泰晤士河甚至因此而結冰。

除了 Dorian 外，英國諾桑比亞大學（Northumbria University）教授 ValentinaZharkov 也在 2015 年發佈的研究中警告，太陽活動從 2020 年至 2050 年間，就可能進入類似「蒙德極小期」的時期，造成全球性的低溫與糧食減產，再次進入「小冰河期」，且太陽表面活動可能在 2030 年代減少 60%，到達急速下降的巔峰。

早前，為數不少的華文傳媒引用英國郵報的一篇有誤導成份的報道，指 2030 年太陽活動將會減弱，屆時地球將會進入另一小冰期，但事實並非如這些不負責任的傳媒所說一樣，地球氣溫繼續上升，且沒有減慢跡象。

故意錯誤引述

整件事源於上周皇家天文學會所發報的會議新聞稿。從該會議中，天文學家得出新的模型，太陽周期比之前所估算的更不規則，而未來太陽活動亦會減弱，但就從無提過小冰期會再臨，唯一提及「小冰期」三字的只是這句：

Predictions from the model suggest that solar activity will fall by 60 per cent during the 2030s to conditions last seen during the ‘mini ice age’ that began in 1645.

這句的意思就只是太陽活動會在 2030 年減低 60% ，黑子活躍程度就如 15 世紀的「小冰期」一樣。

我相信郵報的編輯母語是英文吧，這句句子一點都不難理解，但卻故意以大字標題 “Is a mini ICE AGE on the way? Scientists warn the sun will 'go to sleep' in 2030 and could cause temperatures to plummet” 指小冰期即將來臨。一隻手掌拍唔響，英國小報其實 who cares ，但華文傳媒不加細心求証源頭就引用報道，令不少氣候懷疑論者如獲至寶，指全球暖化子虛烏有，只是一場大騙局。

火山活動遠超想象

如果不是太陽黑子，又會是什麼造成北半球在 15 世紀的短暫極寒冷的氣候？答案：火山爆發。

Gifford Miller 於 2012 年的研究 5 指出，小冰期恰好是千年來火山活動最頻繁的時代，多次的大型火山噴發，引起海冰面積增加，而海冰反射率增加又長時間維持了冷卻效應，而太陽活動轉趨平靜，只對寒冬起到輔助作用。所以，郵報的報道不單是誤報這樣簡單，更是無中生有，唯恐天下不亂。

Source:

依家係極端天氣
全球暖化已經唔存在

熱死咗啦屌

？？？

留名等睇農曆年有風打

死晒

波士頓倫敦北海道凍到仆街